---
title: >-
    شمارهٔ ۷۶ - تاریخ وفات محروم میرزا محمد جعفر شیرازی
---
# شمارهٔ ۷۶ - تاریخ وفات محروم میرزا محمد جعفر شیرازی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جعفر آن کز بادهٔ وصل خدا سرشار شد</p></div>
<div class="m2"><p>نور بود و از ریاضت مطلع الانوار شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>با وفا فرزند دلبند وفا سلطان فقر</p></div>
<div class="m2"><p>کز وفای عهد نائل بر وصال یار شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>روز تاسوعا ز حق بشنید‌ام ر ارجعی</p></div>
<div class="m2"><p>رهرو داد بقا زین دار بی‌مقدار شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خواست تاریخ وفاتش را به نظم آرد صغیر</p></div>
<div class="m2"><p>تا توان از خدمتی بر دوست برخوردار شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ناگهان روشن دلی هو زد میان جمع و گفت</p></div>
<div class="m2"><p>باز جعفر در هوای وصل حق طیار شد</p></div></div>
<div class="n" id="bn6"><p>۱۳۵۷</p></div>